【國安法】5大學校長發聲明撐立法 科大城大浸大無聯署

本港5所大學的校長今日發表聲明，表示完全支持「一國兩制」，理解訂立「港區國安法」的必要性。

聲明由嶺南大學校長鄭國漢、中文大學校長段崇智、教育大學校長張仁良、理工大學校長滕錦光、和香港大學校長張翔聯合發出。科技大學、城市大學和浸會大學的校長並無聯署。

聲明指出，國家及香港的繁榮穩定與年青人的未來息息相關。安全穩定的社會環境、健全法制與法治、良好治安、多元包容，對香港的長遠發展至為重要。

5大校長表明他們完全支持「一國兩制」，理解訂立國家安全法的必要性，並珍惜基本法所保障的言論、新聞、出版及集會自由等權利。 會一如既往，堅守學術自由，卓越教研，及院校自主，並維護多元文化，貢獻社會。

中大條粉腸不嬲信唔過段爸爸

亂港五人幫

郭位又避到

段爸爸

又搵唔到郭位

深潛咗咋

同學各位找郭位

連政府都搵唔到郭位

五大寇

樹大